【電動車普及路線圖】 擬最遲2035年停止新登記燃油車

（香港電台）環境局公布電動車普及化路線圖，包含6個範疇，提出2035年或以前停止新登記燃油私家車，包括混合動力車；提高一換一計劃下，電動私家車的首次登記稅寬減至約28萬7500元，並延長計劃至2024年3月。

另外，政府會推動試驗各種電動公共交通及商用車，包括單層巴士、的士、雙層巴士、公共小巴等，其中單層巴士和公共小巴方面會分別投入1億8000萬元及8000萬元。

就充電網絡方面，當局研究要求未來新建私人樓宇停車位，必須配備充電基建；物色地點建立快速充電網絡，研究轉型加油站；以及計劃在2025年公共充電設施多於5000個。

環境局局長黃錦星表示，目標是2050年前達致車輛零排放，配合香港2050年前碳中和的目標。

#香港電台 #RTHK #港台電視31 #十點半新聞天地 #電動車 #燃油車

想知的士可以點玩電動 唔使做生意？
小巴又係

第一步停汽油車
第二步禁止買Tesla 只准買痕遲 BYD

笑死，強推電動
15萬叉電位夠邊個用

到時就係狂加稅加牌費
迫人搭巴士地鐵
有錢人（包括大陸）、高官先比用

hybrid 車都唔比
重唔係想利益輸送比byd

冇話要的士小巴電動化喎

黃大仙既叉電位

//另外，政府會推動試驗各種電動公共交通及商用車，包括單層巴士、的士、雙層巴士、公共小巴等，其中單層巴士和公共小巴方面會分別投入1億8000萬元及8000萬元。//

小巴8000萬我估都係資助小巴大王同弱智公交買新車

另一個角度：

政府推電動車普及化路線圖 2050年前全港車輛零排放

無曬啲幾萬蚊腳車賣啦

on9仔, 禁埋hybrid, 腳步仲快過日本
叉電位得15萬個, 5架車先得1個位

住村屋花園可以開檔畀Tesla叉電
炒電師

將來係條街係咪聽到超跑引擎聲？玩越野車果班又點

最撚重要佢係目標xxx個 完全無實行計劃 無平衡誘因 都係主要鳩up
你老味 咁撚7多錶位 你拉tesla / vw / 中電去整收費電站都得啦
呢d 撚屌垃圾人 個腦裝屎？

2035都唔知仲有冇香港

D油站塊地拎返出來起樓, 好事

唔記得邊度睇過
直接換舊充好左嘅電
唔知有無機會向呢個方向發展

一部車行15年， 2050 先冇油車

成本貴到仆街唔會平

你係咪弱智？私家車呀

Tesla 諗過但放棄咗
蔚來有做換電

Tesla 而家起supercharger 快充 商業上可行D

準備升上一千蚊

//另外，政府會推動試驗各種電動公共交通及商用車，包括單層巴士、的士、雙層巴士、公共小巴等，其中單層巴士和公共小巴方面會分別投入1億8000萬元及8000萬元。//

咪又係再送錢比比亞迪，loop左幾次啦

到時電車成本就會下降
換電好平
二手電車又多返